# TODO

## Must Have Features

< empty >

## Optional Features Roadmap

- добавить автодополнение и саджесты в компоненты настройки фильтрации по отправителям/получателям
- индикатор загрузки данных
- переход на фильтрацию по отправителю/получателям с карточки письма при клике на email контакта 
- добавить поисковые операнды в строку заголовка
- прикрутить возможность выбрать нужную страницу в пагинаторе
- анализировать содержимое письма - подсвечивать ссылки, рендерить HTML
- при поиске открывать весь тред с нужным развёрнутым письмом, если включена группировка по теме
- разработать более качественное склеивание тредов - учитывать адресатов, цитирование и пересылки писем

## Optional TODOs

- добавить knobs в сторисы для переключения компактного режима, тёмной и светлой тем
- доработать вывод даты письма (выводить только месяц и день для писем за этот год, и только время для писем за сегодня)
- добавить в раздел с настройками выбор количества тредов на странице
- запретить сворачивать единственное письмо в треде
- при возврате из настроек возвращаться на страницу, которая была до перехода в настройки
- написать ui-e2e-автотесты
- внедрить ngrx?
- провести дополнительную оптимизацию бандлов

## Bugs

< empty >

## Completed Tasks

- дописать README
- вынести все константы в константы, если нужно
- ранжировать поисковую выдачу по количеству совпадений
- в форме задания фильтров проверять поисковый запрос на длину слов
- проверить правописание всех текстов на английском языке
- добавить дисклеймеры там, где это необходимо
- почистить консоль от логов, ворнингов и ошибок
- provide Сrypto in SSR friendly manner, without referencing window at all
- подписи к полям в попапе настройки фильтра
- patchValue вместо setValue в SearchQueryDialogComponent
- проверить подписи ко всем story
- псевдо-ссылка "свернуть" письмо в заголовке письма при просмотре треда
- дать возможность копировать адреса отправителей/получателей
- обработка ошибок в LoadEmailsService (заглушка при "500")
- настроить stylelint
- автотесты: компонентные (примеры тестов)
- автотесты: юниты (примеры тестов)
- анимация иконки при загрузке списка тредов
- переименовать `portal-menu` в `headline`
- переименовать css-переменные из base-color в color-base (и аналогичные)
- расставить везде will-change, где это необходимо
- проверить, что во всех компонентах мы отписываемся от observers
- разобраться со стратегиями обновления и расставить onpush
- настроить eslint
- выделять текущий открытый тред на списке тредов
- использовать trackBy при рендере списков
- лишние запятые на списке email на показе треда
- прокручивать компонент вверх при изменении контента
- выпарсить цитирование и пересылку
- прелоадер с кривыми стилями
- про сломанный прелоадер знаешь, да?)
- enter в попапе настройки фильтров
- редиректы при переходе на невалидные номера страниц
- ввожу текст, жму enter, текст стирается
- js-ошибки при получении пустого массива из /emails.json
- сейчас можно руками поставить другое число и лишние страницы в пагинатор добавятся
- список писем не скролится наверх при переходе на другую страницу
- в компактном виде едет лого
- письмо горизонтально не должно скроллиться (проверить на windows)
- разобраться с лагами в применении css-переменных в стилях
- select thread from the list лучше, а то звучит как dark side
- group messages by subject
- при фильтрации по дате нужно сравнивать с dateTo + 23:59:59
- меняется размер кнопок в пагинаторе (бросается в глаза, когда переключаешь страницу)
- если в компактном меню открыть настройки, то кнопка back не того размера
- компонент для отображения svg иконок без загрузки всего шрифта
- Storybook
- тёмная/светлая темы
- компактный режим
- возможность отключить группировку писем по теме
- стабильное вычисление id тредов/писем
- не скрывать текущую страницу при загрузке следующей страницы
- использовать настройку "группировать письма в треды" в `emails-storage.service.ts`
- поиск по теме и телу письма
- фильтрация по отправителям/получателям
- фильтрация по дате
- безопасная подсветка результатов поиска по тексту (чтобы не было XSS)
- затемнять страницу по время загрузки
- сохранять состояние поиска в адресной строке
- сохранять текущую открытую страницу/тред в адресной строке
- сохранять настройки приложения в localStorage
- отресайзить логотип + тег picture
- использовать WebP вместе с тегом <picture>
- добавить в архив писем письма c потенциальными XSS
- добавить в архив писем письма за 2020-й год
- добавить в архив писем письма с длинным email отправителя
